Tuli ette Saare walla liige Aleksander Peetri p. Tross ja Pala walla liige Mart Jakobi p. Otterklau ja palusiwad järgmist ostu ja müügi lepingut aktiraamatusse kirjutada, mis mõlemate lepingu tegijate, nende perekonna liikmete, järeltulijate ja pärijate kohta  maksetud ja sunduslik on:
1. Aleksander Peetri p. Tross, Saare walla liige müüb oma päralt olewa elumaja, milles üks poe ruum, kaks elutuba, köök, sahwer ja wöörus on ühe katuse all. Pala walla liikmele Mart Jakobi p. Otterklaule jäädawaks omanduseks kahesada neljakümne rubla eest.  Müüdaw maja on Aida N 23 talu maa pääl Halliku mõisa järele.
2. Sellest kahestsajast neljakümnest rublast maksab ostja täna wiiskümmend rubla müüjale Aleksander Peetri p. Trossile ära, kuna ülejäädaw summa üks sada üheksakümmend rubla täna aasta pärast s. o. 26 jaanuaril 1913 a. ära peab maksetud saama.
3. Müüjal Aleksander Peetri p. Trossil jääb õigus müüdawasse majasse üheks aastaks, tänasest päewast arwates, elama jääda, ilma mingisuguse maksuta. Täna aasta pärast 26 jaanuaril 1913 a. on siis Aleksander Peetri p. Tross kohustatud müüdawast majast wälja minema ja 2 nimetatud summat ostja Mart Otterklau käest õigus kätte saada.
4. Kõik teised hooned, mis sellest majast lahus aga selle sama platsi pääl on, ei käi selle lepingu alla.
5. Kui aga Mart Otterklau enne aastat ka ostetud majasse elama tahab asuda, siis on temal selleks täieline õigus ja ei wõi müüja Aleksander Tross teda selleks keelata, kuna aga Tross sellegi pärast sinna ka ikka 26 jaanuarini 1913 a. jääb.
6. Wiiskümmend rubla selle lepingu järele on ostja Mart Jakobi p. Otterklau täna, 26 januaril 1912 a. wälja maksnud ja müüja Aleksander Peetri p. Tross on seda summat wiiskümmend rubla wastu wõtnud.
                     Aleksander Tross Mart Otterklau (Allkirjad)
1912 a. januari kuu 26. tunnistab sellega Pala walla kohus, Pala wallamajas, et eelseisew leping mõlemate lepingu osaliste Aleksander Peetri p. Trossi ja Mart Jakobi p. Otterklau etteütlemise järele siia aktiraamatusse sisse on kirjutatud ja nendele ette loetud ja see leping nende poolt nende oma käega alla on kirjutatud ja nemad sellega täitsa rahul on. Mõlemad lepingu osalised Saare walla liige Aleksander Peetri p. Tross ja Pala walla liige Mart Jakobi p. Otterklau on kohtule isiklikult tuntud ja nendel on lepingu tegemise õigus.
                     Esimees K. Wahi.
                     liikmed J. Otter P. Härma J. Uusen.
                      Kirj. J Priimägi.
